
\medskip

Nora veut ouvrir un magasin de souvenirs à Paris et proposer à la vente des tours Eiffel miniatures.

Elle contacte deux fournisseurs qui lui envoient chacun sous forme de graphiques le prix à leur payer en fonction du nombre de tours Eiffel achetées.

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}{>{\centering \arraybackslash}X}}
\psset{unit=0.01cm}
\begin{pspicture}(-100,-100)(450,1000)
\multido{\n=0+100}{5}{\psline[linewidth=0.1pt](\n,0)(\n,900)}
\multido{\n=0+100}{10}{\psline[linewidth=0.1pt](0,\n)(500,\n)}
\psaxes[linewidth=1.25pt,labelFontSize=\scriptstyle,Dx=100,Dy=100]{->}(0,0)(0,0)(450,1000)
\psline[linewidth=1.25pt,linecolor=red](360,900)
\uput[d](250,-50){\small Nombre de tours Eiffel}
\uput[r](0,920){\small Prix en euros}
\uput[u](250,950){FOURNISSEUR A}
\end{pspicture}&
\psset{unit=0.005cm}
\begin{pspicture}(-100,-200)(1200,1900)
\multido{\n=0+100}{12}{\psline[linewidth=0.1pt](\n,0)(\n,1900)}
\multido{\n=0+100}{19}{\psline[linewidth=0.1pt](0,\n)(1200,\n)}
\psaxes[linewidth=1.25pt,labelFontSize=\scriptstyle,Dx=100,Dy=100]{->}(0,0)(0,0)(1200,1900)
\pscurve[linewidth=1.25pt,linecolor=blue](0,0)(100,250)(200,500)(400,925)(600,1300)(900,1700)(1000,1800)(1100,1890)
\uput[d](600,-100){\small Nombre de tours Eiffel}
\uput[r](0,1850){\small Prix en euros}
\uput[u](600,1880){FOURNISSEUR B}
\end{pspicture}
\end{tabularx}
\end{center}

\medskip

\begin{enumerate}
\item Par lecture graphique, avec la précision qu'elle permet, et sans justification,
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer le prix à payer pour acheter $200$ tours Eiffel chez le fournisseur A.
		\item Nora a dépensé \np{1300} euros chez le fournisseur B. Combien de tours Eiffel lui a-t-elle achetées?
	\end{enumerate}
\item  Ces fournisseurs proposent-ils des prix proportionnels au nombre de tours Eiffel achetées?
\item  
	\begin{enumerate}
		\item Pour le fournisseur A, on admet que le prix des tours Eiffel est donné par la fonction linéaire $f$ représentée ci-dessus. On a en particulier $f(100) = 250$. 
		
Déterminer l'expression de $f(x)$ en fonction de $x$.
		\item Calculer $f(\np{1000})$.
		\item Nora veut acheter \np{1000} tours Eiffel. Quel est le fournisseur le moins cher dans ce cas-là ?
	\end{enumerate}
\item  Nora contacte un troisième fournisseur, le fournisseur C, qui lui demande un paiement initial de $150$ euros pour avoir accès à ses articles, en plus d'un prix unitaire de 2 euros par tour Eiffel.
	\begin{enumerate}
		\item Remplir le tableau des tarifs ci-dessous.
		
\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|m{3cm}|*{5}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
Nombre de tours Eiffel& 1&100 &200 &1000&$x$\\ \hline
Prix payé en euros avec le fournisseur C&152& 350&&&\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

		\item Avec $580$ euros, combien de tours Eiffel peut acheter Nora chez le fournisseur C ?
		\item Résoudre l'équation suivante : $2,5x = 150 + 2x$. 
		
Expliquer à quoi correspond la solution trouvée.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

